簡短反駁社協：新移民

社協要求不要將房屋醫療等問題歸咎新移民

由於不少單程證持有人於香港為 學生和料理家務者，他們當中在 2016 年僅約 54%投入勞動市場， 低於整體人口的 59%相應數字。

從2001年至2016年，單程證持有者均低於全港之勞動參與率。

據港府2016中期人口普查，55歲或以上的新移民佔所有新移民的6.4%，而非55歲或以上的全港人口的6.4%。

威爾斯親王醫院放射治療師吳志傑透露，在進行任何醫療程序前，必須核對病人姓名及身份證號碼，在他每日工作中留意到，10個病人中有約7至8人身份證號碼是R或M開首，他們大多操普通話或鄉音廣東話、英文姓名亦是普通話拼音，相信他們是內地新移民。

醫療負擔不但要考慮人口，亦要考慮不同人口所需要的服務種類及次數。因此，人口數字未能確切反映新移民與醫療負擔沒有關係。

誠然，於2016年，新移民之勞動參與率確為54.2%。但除2013年外，05至17年之綜援比例一直高於3%。
14至16年間，綜緩比例一直約為5%，比社協提出的數字高60%。

與此同時，香港總人口為7015k，而新移民為166k，佔全港人口之2.37%。

然而，新移民卻拎取全港5%的綜援。
換言之，新移民人口拎取綜援的機率為港人之兩倍。

仲有住滿七年新移民會計落香港人到呢個大bug
雙非廿幾萬又計香港人！！